# 涛涛河水

## 在基督里的问安--腓立比书1:1-2

![](http://r0893crh6.hd-bkt.clouddn.com/Fq0_kbRJeKAG67obEb_fvNDLpK35)

<font size="5">

> 11 基督耶稣的仆人保罗和提摩太写信给凡住腓立比、在基督耶稣里的众圣徒，和诸位监督，诸位执事。2 愿恩惠、平安从神我们的父并主耶稣基督归与你们！

> 1:1 From Paul and Timothy, slaves of Christ Jesus, to all the saints in Christ Jesus who are in Philippi, with the overseers and deacons. 1:2 Grace and peace to you from God our Father and the Lord Jesus Christ!  

神学院的学习时常是枯燥的，艰辛的。用我的一位同学的话说，学习原文却感觉使我们离神的话语更远。是的，我同意他的话，因为学习神学和原文是一门技术活。在这门技术学成之前，我们就是走路一拐一拐的。原来还能走两步，但是现在却不知道怎么走了。另外，我也觉得神学院繁重的学业使得学生没有时间去默想神的话语，没有时间去安息在耶稣基督里面，所以时常是靠着自己的一口气在撑着，而不是源源不断的体会从圣灵而来的能力与喜乐。这是我这一个月的感受。所以，我决定再次回到神的话语，每天分别出一个小时的时间来默想，来写灵修笔记，与小河的弟兄姐妹一起来操练活在神的话语中。我无法保证每天写一篇完整的灵修，但是我需要每天思想神的话语，与神亲近。

再次选择腓立比书是因为这个学期我的希腊文课程是以分析腓立比书为主。学习本身更多的是语法分析，以至于更多的精力是在找到正确的答案，但是却没有机会更多的去思想圣灵今天要籍着腓立比书告诉我的信息，所以我觉得就这么学过去实在是可惜。于是，我选择这卷书来作我的灵修材料，虽然之前我写过这卷书。
保罗的问安触动我，因为我想念小河的家人们。我也想问你们安，你们可都好？腓立比教会是保罗在第二次宣教旅程中建立的教会（徒16:13），是保罗踏入欧洲境内建立的第一间教会。他没有在那里停留很长的时间，因为逼迫，但是即使如此，教会在腓立比建立了，有名的狱卒全家信主事件也是发生在这里（徒16:31）。差不多5年之后，保罗短暂的探访了腓立比教会在他第三次宣教旅程的时候（徒20:6）。又差不多过了5年，公元61-62年，保罗在罗马（比较有可能）被囚（徒28:16）的时候所写。
“圣徒”是保罗对腓立比教会信徒的称呼。显然并不是腓立比教会的信徒优秀到了如此的地步，乃是因为因着耶稣基督，他们被神从这个世界分别出来归给神，以至于他们成为圣洁。我们不要小看了这件事情，不要低估了这件事情所带来的力量。我们可以问自己，我也是“圣徒”吗？我凭着什么成为“圣徒”呢？

这两年，因着疫情的影响，我们比以前更加的感受到这个世界的动荡，我们的焦虑在增加，我们的不安全感比以前更加强烈，甚至有些人不止一次的呼求神救我们脱离这个世界，救我们脱离现在的难处。可是，我们要晓得，如果你是“圣徒”的话，意味着神已经救我们脱离了这个“不安的世界”。我们已经不再属于这个地上的国度，我们已经在神的国度，已经在神的手中，已经在神各样的看顾和应许之中。我们可以笑看这个世界的风云，因为这些已经跟我们没有关系了。我们虽然活在这个地上世界，但是我们不再是为了在这个地上活着，或者活得所谓的更好。

我们如何才能拥有如此的“超脱”呢？其实，这不是什么超脱，也不是什么令人高不可攀的属灵，我们本该如此，因为我们已经是在耶稣基督里的“圣徒”。可能，很多信徒的现实状况就是跟世人没啥区别，我们依然每天为着生存而焦虑、奔波。那我们现在要做的就是时常思想“圣徒”这个身份对我们来说意味着什么？这不仅仅只关乎与神的关系，也关乎我们与这个世界的关系，我们与工作、家庭、生活的关系，等等。我们要时常思想，既然我已经属于神的国度，那么接下来在这个地上我要做什么。我们不需要在外在模仿“圣徒”的样子，然后告诉自己我是一个圣徒，这是一个圣徒该有的样子。我们需要让这个“圣徒”的身份真正的进入到我们的心里，使我们确实的拥有这个身份，那么自然我们的一言一行就会带着“圣徒”的样式。

的确，在今天要我们活出这样的样式是很具有挑战的。不过，在教会历史上哪一个阶段何尝不是如此呢？腓立比教会就容易吗？保罗就容易吗？既然我们都领受的是一样的救恩，同一位圣灵，那么我们就没有理由说，今天这些对我们来说是不可能的。环境的确艰难，每一家也都有每一家的难处，但是从耶稣基督和父神而来的恩惠与平安够我们用。所以，仰望父神，依靠等候圣灵的工作，使我们确实的拥有这“圣徒”的身份，因为我们都已经是在耶稣基督里的人了。

**亲爱的天父，我们一同仰望你的恩典，愿圣灵的工作在我们的生命中，使我们在耶稣基督里得以坚固，使我们拥有这“圣徒”的身份，明白这“圣徒”的身份，以至于我们可以活出这“圣徒”的生命和样式。奉主耶稣基督的名祷告，阿门！**
</font>